6國15名國會議員聯署要求林鄭月娥撤回修訂逃犯條例

位於英國的非牟利組織「香港監察」，發布來自6個國家、15名國會議員的聯署信，要求香港特區行政長官林鄭月娥撤回修訂《逃犯條例》。

這批議員所屬的國家分別是英國、美國、德國、加拿大、奧地利及馬來西亞，他們在信中表示，認同需要就台灣殺人案疑犯陳同佳的案件尋求公義，相信可以按法律學者及立法會議員提出替代方案形式處理，令香港有時間考慮是否需要進一步修例，最終達致一個符合《中英聯合聲明》保護基本人權和法治的解決方案。

信中又表示，現行的引渡法例在中港兩地設立一道防火牆，能夠捍衞香港的法治；又指出香港在連接中國與世界之間有關鍵角色，亦是中國最重要的資金來源地，香港的法治及自治對所有聯署議員的國家有著重要的利益，希望林鄭月娥考慮撤回修例，尋求其他選擇。

馬來西亞都參戰

好耐冇見過中英聯合聲明個名

幫手補番個 SOURCE